【武漢肺炎】巴西教育部長指中國圖藉疫情支配世界

巴西右翼政府一名官員指中國醫療設備生產商發瘟疫財，並指武漢肺炎疫情與中國「圖謀支配世界」有關，再次激怒中方。

教育部長魏因特勞布（Abraham Weintraub）上周六在Twitter發文說：「從地緣政治角度看，誰會在這場波及全球的危機後變得更強？巴西有誰人與這個無懈可擊的支配世界計劃扯上關係？」
魏因特勞布在他的葡文推文中，特地將「Brazil」串成「BLazil」，籍一位有口吃的卡通人物，諷刺中國人的「懶音」。

雖然推文周日已經刪除，但已觸動中方神經。中國駐巴西大使館指推文荒謬卑鄙，非常之種族歧視。大使楊萬明要求巴西解釋。不過，魏因特勞布堅持推文無問題，呼籲中國做多些事情幫助抗疫。他說：「如果中國向我們出售1,000部呼吸機，我會在大使館前跪地道歉兼自認白癡。」

中國是巴西最大貿易夥伴，而巴西在拉丁美洲國家中疫情最嚴重，1.1萬宗確診，逾500人死。衞生部長曼德塔（Luiz Henrique Mandetta）上周說，巴西向中國訂購呼吸機及其他醫療物資困難重重，指部份訂單遭無故取消。事件引起網民熱烈討論，「TradeBlockadeOnChinaNow」（即時貿易制裁中國）主題成為巴西Twitter頭號熱門話題。

疫情爆發後，中巴關係越趨緊張，總統博爾索納羅兒子、眾議員愛德華多（Eduardo Bolsonaro）上月的惹火推文，尤其起催化作用。他批評中國獨裁政權隱瞞疫情，猶如前蘇聯隱瞞切爾諾貝爾核災，上周又「仿傚」其父的偶像、美國總統特朗普，使用中國最不喜歡的字眼「中國病毒」形容導致武肺的新形冠狀病毒。

中國駐里約熱內盧總領事李揚在當地報章撰文反擊愛德華多的「辱華言論」，指愛德華「幼稚無知」。

心水清

根本細菌戰
其他國家借機清咁啲鬼先

個個都出post, 有媒體報導就話delete咗 sry sry

個個都屌柒中国玩彈出彈入

推